未訓者有冇興趣聽叔叔講經?

可能而家嘅你感到迷失, 希望喺你走果陣會比到方向指引你

無論你而家變對緊乜野問題都好, 首先你要明白呢個世界嘅問題可以分成兩類：
1. 能夠靠你自己能力改變
2. 不能夠靠你自己能力改變
因為係完全唔同嘅心態去面對

1. 能夠靠你自己能力改變嘅事情

例如我要3個月內減10kg, 我要今年年尾考到N3 等等
一d靠你自己就做到完全冇 dependency嘅事 就唔該你一定要做好佢
如果真係好想做就唔會有藉口,
最常聽嘅藉口係冇時間,
但其實冇時間嘅背後主因多數係你唔係好想做果件事情....

根據心理學人係好得意嘅生物,
當你唔想做一件事嘅時候就會逃避會拖延,
仲記唔記得以前你以前細個成日都諗住去溫書, 但往往可能會諗打埋呢鋪機先啦, 睇多陣電視就去, 聽日就溫之類嘅藉口,
然後就會話自己冇時間

對於自己能夠做到嘅事情永遠記住一條黃金定律：一定要做好佢就可以

2. 不能夠靠你自己能力改變

好遺憾地, 呢個世界好多事情都唔能夠靠自己能力改變
想儲錢年尾買樓? -> 唔小心打波整親做手術冇左筆錢..
想同女朋友一齊? -> 佢唔鐘意你了..
想今年加人工加到30k一個月 -> 點知公司cut人比人炒埋..
對於呢類事情, 首先請你唔好太怪責自己
因為你係一定會諗如果有買保險....
如果以前對佢好d...
如果認真少少工作咪...
如果乜乜乜, 如果物物物...
咁我同你講, 呢個世界就係冇咁多如果, 你係唔能夠機關算盡哂所有嘅事情

對於你唔夠改變嘅事情, 汲及外在因素嘅事情, 你只需要盡力(best effort) 去做就好了, 而個結果係點就随遇而安,
人對於未知係會恐懼, 如果你打算儲錢買樓, 你個心態唔啱的話一日未買到樓一日你都會恐懼
反而你有計劃地盡力做左本份, 假如你制定左每個月要儲1萬蚊並有實行, 可惜後尾因為要做手術冇左筆錢買唔到, 你個心態會係覺我盡左力, 問心無愧, 唯有下次再努力

對於不能夠靠你自己能力改變無下次嘅事情, 例如不幸地有絕症
就更加無需要怪責自己, 你要知道人嘅能力有限, 改變唔到就你必須以接受心態去接受呢件事 (說穿了你並沒有其他選擇, 早早令自己接受現實會更好 )

Bonus tips:
對於任何事情, 評估風險後請你勇敢踏出第一步,
雖然你踏出第一步未必會成功, 但永遠唔踏出就

踏出第一步後, 經過多幾次嘅失敗, 幾之嘅 lesson learnt, 距離成功又會再近一大步
即使最終可能都不會成功, 但我相信你入棺材果陣, 係會諗我曾經為呢件事努力過,
而唔係呢樣怕乜乜冇做到, 果樣怕物物冇做到

希望今日你能帶走一d有價值嘅野走

我淨係想活得開心

好撚長 冇睇

人生入面的確有好多嘢改變唔到，眼白白睇住件事惡化落去，好無助好憎自己

點解我要去做我唔想做既野？

上連登，勿認真

呢個係小朋友同大人嘅分別， 小朋友你唔想做你唔鍾意做可以lur地唔做
大人會知道嗰樣佢唔鍾意做嘅事情，唔做會有乜嘢後果
打個比喻返工， 你後生嗰陣屌返咪返唔返咪唔返囉， 大咗就要照顧家庭，唔返就冇錢

大叔，小弟因為情傷好深（都傷左有兩年時間）覺得依家唔溝女唔拍拖唔結婚都冇問題，覺得唔需要有另一半
但我身邊既朋友／親人都覺得我有問題，我可以點樣改變依個諗法

打咁長既文，你係好有心既。下次再proof read 多幾次，改正啲錯字同句子就完美喇！

拖延症好難改善
好易比情緒引導，唔想做，然後經常拖到最後一刻

人生唔係淨係得目標